調查：少於三成受訪少女性交每次均用安全套

「關懷愛滋」於去年進行調查，發現少於三成受訪的異性戀性活躍少女，在過去6個月發生性行為時會每次使用安全套。另有20%的受訪少女表示不使用安全套與伴侶有關，包括不想破壞氣氛、認為是關係更親密的表現。

關懷愛滋在去年4月至今年3月進行問卷調查，對象為曾經接受關懷愛滋性健康檢查的青少年，年齡介於15至24歲，成功收集1040份有效問卷，男女比例為8比2，其中有195名女受訪者。

調查發現，曾於過去6個月與男朋友、固定性伴侶及非固定性伴侶發生性行為的少女，分別只有16%、22%及29%為「每次使用安全套」，而受訪少年在上述三個情況，每次均使用安全套的比例都高於五成，分別為50%、55%及57%。

調查又指出，有20%受訪少女不使用安全套與伴侶有關，包括「對方要求不使用安全套」、「唔想破壞氣氛」、「覺得不用套是『關係更親密』的表現」，以及「怕要求對方用套會令關係變差」等。「關懷愛滋」高級預防項目主任鍾詩韻認為，調查結果顯示出女性缺乏使用安全套的商議能力，女性擔心提出使用安全套要求後「會否令他不愛我？」，她建議伴侶雙方應花時間理性討論使用安全套的問題，減低感染性病及懷孕的風險。

另外，調查發現近四成少女低估個人感染性病的風險，調查中有八成少女被評估為「高風險感染性病」的群組，即發生不安全的陰道交或肛交的人士。在137名自願接受性病測試的女受訪者中，發現有22人感染性病，當中21人感染衣原體，1人感染淋病。

關懷愛滋曾於2015年發表調查，顯示受訪青少年的安全套使用比率不足一半。「關懷愛滋」項目經理何冠雄表示，青少年於兩年間使用安全套的比率變化不大，顯示學校性教育課程不足，他指機構去年曾接觸400多間中學，希望在校園推廣性教育，包括教授如何使用安全套、如何與伴侶相處等，最終只獲一間無宗教背景的男女校接納課程，另有三間中學提供一節課堂讓機構進行性教育。

何冠雄鼓勵曾有不安全性行為的青少年盡快進行性健康測試，以便及早治療。機構亦建議，教育局審視《學校性教育指引》，增撥資源針對青少年性健康的層面。